---
title: «Ястреб»
layout: post
next: /public/korabli/zabiyaka
previous: /public/korabli/vostok-i-mirnyy
---

«Ястреб»  
Бывший грузопассажирский пароход «Боре-ll», построенный в Фин¬ляндии в 1900 г, 3 марта 1916 года был мобилизован, вооружен трофейными не¬мецкими пушками с крейсера «Магдебург» и переоборудован в сторожевой корабль. Характеристики: водоизмещение полное 1150 т, длина 58 м, ширина 8,8 м, осадка 4,6 м, скорость хода максимальная 12 узлов, дальность плавания 700 миль. Вооружение: два 105-мм орудия и два пулемета. Экипаж 68 человек.  
«Ястреб» принимал активное участие в организации октябрьской революции 1917 года. 24 октября корабль получил задание доставить из Фридрихсгама в Петроград оружие и боеприпасы для рабочих отрядов. 25 октября «Ястреб» расположился у Васильевского острова неподалеку от крейсера «Аврора», доставив 1234 винтовки и более 320 тысяч патронов.   
В 1918 году вместе с ледоколом «Руслан» «Ястреб» принял участие в проводке через льды Балтийского моря восьми новых подводных лодок. Этот сложный переход продлился почти десять суток, после чего лодки благополучно прибыли в Кронштадт, практически не получив повреждений.  
До весны 1923 года «Ястреб» являлся боевым кораблём, после чего был передан в распоряжение торгового флота. Во время Великой Отечественной войны «Ястреб» под названием «ПС-49» в составе Северного флота использовался в качестве посыльного судна, а затем в качестве плавучей базы.   
.   
   
 